1Q題 邊種恐龍有恐龍界跟尾狗之稱？

3頁內估中抄哂D留言

狗龍

錯

跟尾龍 速龍

No

19世纪分析发现鸦片的药效主要来源于其中的生物碱、可待因和吗啡。1874年，任職倫敦聖瑪莉醫院的化學家偉特（C.R Wright）第一次合成海洛因。他把嗎啡与醋酸酐加热，得到二乙酰吗啡。該化合物之後送到英國曼城歐文斯學院（Owens College）研究。該學院把海洛英注射到犬隻及白兔体内，牠們當時有驚恐、渴睡、瞳孔放大、流大量口水、有欲吐的跡象、呼吸最先加速然後紓緩，心跳減弱而不正常等。[5]偉特并未继续研究该药物。

1897年，德國拜耳藥廠化學家菲力克斯·霍夫曼再次合成二乙酰吗啡（11日前，他剛成功將阿斯匹林製成藥物）。他本希望合成可待因——药效和成瘾性都较小的止咳药物。海洛英（Heroin）的名字由拜爾藥廠註冊，該字或源自德文heroisch一字，意指英雄，因为海洛因會给服用者一种英雄般的感觉。1898年至1910年，海洛因作为一种止咳处方药出售，拜耳公司以不會上癮的嗎啡作招徠，當時海洛因極為暢銷，不過由於其處方只是口服極低劑量，使用者眾但確實沒有發生嚴重成癮問題。後來却發現該藥在肝臟中會代謝成嗎啡、而且嗎啡成癮者也改用海洛英、加上拜爾公司曾嘗試隱瞞其危害，令拜耳公司名譽扫地。

Rook EJ, van Ree JM, van den Brink W, Hillebrand MJ, Huitema AD, Hendriks VM, Beijnen JH. Pharmacokinetics and pharmacodynamics of high doses of pharmaceutically prepared heroin, by intravenous or by inhalation route in opioid-dependent patients. Basic Clin. Pharmacol. Toxicol. 2006, 98 (1): 86–96. PMID 16433897. doi:10.1111/j.1742-7843.2006.pto_233.x.
^ Riviello, Ralph J. Manual of forensic emergency medicine : a guide for clinicians. Sudbury, Mass.: Jones and Bartlett Publishers. 2010: 41. ISBN 9780763744625.
^ Diamorphine Hydrochloride Injection 30 mg – Summary of Product Characteristics. electronic Medicines Compendium. ViroPharma Limited. 24 September 2013 [30 March 2014].
^ Field, John. The Textbook of Emergency Cardiovascular Care and CPR. Lippincott Williams & Wilkins. 2012: 447. ISBN 9781469801629.
^ eureka.... . （原始内容存档于6 June 2004）.
^ Sawynok J. The therapeutic use of heroin: a review of the pharmacological literature. Can. J. Physiol. Pharmacol. January 1986, 64 (1): 1–6. PMID 2420426. doi:10.1139/y86-001.
^ Klous, M; Brink, W; Ree, J; Beijnen, J. Development of pharmaceutical heroin preparations for medical co-prescription to opioid dependent patients. Drug and Alcohol Dependence. 2005, 80 (3): 283–95. PMID 15916865. doi:10.1016/j.drugalcdep.2005.04.008.
^ Inturrisi, C; Schultz, M; Shin, S; Umans, JG; Angel, L; Simon, EJ. Evidence from opiate binding studies that heroin acts through its metabolites. Life Sciences. 1983, 33: 773–6. PMID 6319928. doi:10.1016/0024-3205(83)90616-1.
^ 香港生活教育活動計劃( LEAP )
^ 羅一鈞. 心之谷. .
^ 《深圳走向世界》文庫
^ Hou XR; Zhang RJ, Lv H, Cai XH, Xie GC, Song XG. Acupuncture at Baihui and Dazhui reduces brain cell apoptosis in heroin readdicts. Neural Regen Res. 2014, 9 (2): 164–170 [2014-04-02].

加油

咁快Post定

屌你地

卡龍
卡龍（Crong）

卡龍是一隻從勞勞撿到的恐龍蛋中孵化出來的小恐龍。在他看來勞勞是他的哥哥。因此無論勞勞去哪，他都會緊緊跟着。卡龍年紀太小了，因此經常惹出一堆麻煩。卡龍大叫或是打噴嚏的時候，會噴出火來

樓主快啲cut數啦
廢事遲啲抄得仲多

龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘

龍

「犯東方者，雖難必誅」。東方報業集團（下稱「東方」）近年屢遭網上誹謗貼文攻擊，數目多達過千宗，近日接連有網民於網上討論區肆意貼出誹謗東方及東方創辦人的貼文，東方已先後採取法律行動及報警，惟類似貼文仍禁之不絕。有網民以為誹謗已故人士不會被控告，但法律界人士指出，若有人借死者名義誹謗其他人士或公司，同樣可被控告追討。東方將不惜花費人力物力，誓要滋事者無所遁形。

東方多年來為市民發聲，卻不斷遭到惡意中傷和誹謗，日前名為「鐵甲萬能膠」的網民在LIHKG討論區網站內，發表涉嫌誹謗東方的言論，東方已向有關網站發出律師信，要求該網站刪除涉嫌誹謗之網民貼文，雖然網站已經刪除相關貼文，但連日來繼續有新的貼文在該網站出現，嚴重損害東方的聲譽。昨日再有4段涉誹謗貼文，有網民甚至在貼文內提及東方的已故創辦人，揚言誹謗過世之人不會被控告。

執業大律師陸偉雄指出，雖然已故人士不能發起任何訴訟，但若有人借題發揮，例如借死者名義誹謗其他人士或公司，則相關人士或公司依然可以追討。對於今次接連被誹謗貼文攻擊，東方非常重視，日前已報警，並鄭重發出聲明，警告不斷利用東方創辦人冤案、滋擾東方的人士，包括該署名「鐵甲萬能膠」的網民，東方會找專家追查發放言論和在背後指使的人之身份，「實捉到你」。

香港專業教育學院（柴灣）資訊及通訊科技系系主任梁秉雄表示，網民在互聯網上的舉動均有迹可尋，技術上即使使用了假IP或其他隱藏身份的服務，執法部門亦可聯絡有關服務的供應商，索取網民的真實身份。

對於接二連三的誹謗言論，東方絕不畏懼，會依循法律途徑，追蹤肆意發放誹謗言論人士，緝拿幕後黑手。而東方及其管理層早年曾民事控告「香港高登討論區」（下稱高登）有3段貼文涉及誹謗，高院原訟庭經審訊後下令高登的擁有及管理者科域盈創有限公司及活現媒體傳播有限公司，要為其中1段貼文賠償10萬港元。

另外，東方亦根據法律程序，成功揪出6名發放誹謗東方貼文的網民（見表），包括3名高登網民，分別是以網名「一時俊傑」、「徐晃」及「去支」貼文的寶萬隆實業公司、徐偉倫及葉建紅，相關網民分別在2007至2008年間發表中傷東方貼文，內容嚴重失實。3名網民已先後在《東方日報》、《太陽報》刊登道歉啟事，其中「一時俊傑」更就誹謗東方的行為作出賠償。

驚系咩

連登仔咁廢

劍龍

錐龍

Wrong

我不知道該回什麼，只好貼上乳酪蛋糕做法 自己做健康又好吃 準備所有材料。低筋麵粉過篩,奶油放入耐熱容器裡,隔水加熱使其融化。檸檬清洗乾淨外皮再刨絲及榨汁備用。先將奶油乳酪放置於室溫軟化。 製作餅皮,餅乾放入較厚的食物袋中,用桿麵棍敲碎。 製作餅皮,餅乾放入較厚的食物袋中,用桿麵棍敲碎。 將融化的奶油稍微冷卻後備用。 將奶油倒入餅乾袋裡,攪拌混合。將做法4.倒入模型中,用杯子或湯匙等工具輕壓,使其鋪滿模型底部,然後放入冰箱冷藏定型。冷藏約30分鐘以上即可。 將做法4.倒入模型中,用杯子或湯匙等工具輕壓,使其鋪滿模型底部,然後放入冰箱冷藏定型。冷藏約30分鐘以上即可。 將香草豆莢剖半,用刀片刮下香草豆莢籽。 將香草豆莢剖半,用刀片刮下香草豆莢籽。 製作起司蛋糕的麵糊,將軟化的奶油乳酪用橡皮刮刀攪拌,並加入酸奶及2/3的細砂糖攪拌混合。 均勻混合後,加入蛋黃攪拌至表面光滑(這時可改用打蛋攪拌器),接著加入鮮奶油同樣攪拌至表面光滑。 均勻混合後,加入蛋黃攪拌至表面光滑(這時可改用打蛋攪拌器),接著加入鮮奶油同樣攪拌至表面光滑。 加入香草籽及過篩的低筋麵粉一起攪拌均勻。 加入香草籽及過篩的低筋麵粉一起攪拌均勻。 再加入檸檬汁及檸檬皮(絲)混合。 使用一個乾淨的調理碗加入蛋白,剩餘的細砂糖分兩次倒入,並同時用電動攪拌器攪拌,打發至蛋白霜的尖端會往下低垂的柔軟程度。 使用一個乾淨的調理碗加入蛋白,剩餘的細砂糖分兩次倒入,並同時用電動攪拌器攪拌,打發至蛋白霜的尖端會往下低垂的柔軟程度。 加入一半的蛋白霜至起司蛋糕糊中攪拌均勻。再將起司蛋糕糊全部倒回剩下的蛋白霜裡攪拌均勻,動作快速而輕巧。 加入一半的蛋白霜至起司蛋糕糊中攪拌均勻。再將起司蛋糕糊全部倒回剩下的蛋白霜裡攪拌均勻,動作快速而輕巧。 在模型底部包上錫箔紙,(避免隔水加熱時水份會流進模型裡)接著倒入麵糊,用橡皮刮刀將麵糊表面刮平整。 在模型底部包上錫箔紙,(避免隔水加熱時水份會流進模型裡)接著倒入麵糊,用橡皮刮刀將麵糊表面刮平整。 烤箱先預熱170度c備用。烤模放入大烤盤裡,注入約2cm高度的熱水,放進烤箱以170度c烘烤40分鐘,接著再用160度c繼續烘烤10-15分鐘。搖動模型時,蛋糕表面會像布丁般緩緩搖動的半熟狀態,即代表完成。請依各家烤箱的不同,烘烤時間可做調整。 烤箱先預熱170度c備用。烤模放入大烤盤

大部份肥到成座山咁嘅肥婆，條頸後面都好多老泥，因為佢哋沖涼嘅時候卒唔到。
老泥俾頸部脂肪一層層夾住，日復日年復年咁累積。
所以大部份肥婆條頸都係黑色，越黑老泥越厚。
如果你哋有幸溝到肥婆，就人一世物一世點都要試下。
首先用手指濕少少水起勢咁卒，用匙羹刮出嚟，加兩滴美極慢慢品嚐。
初哥可能話核突，但你唔食肥婆老泥等於登上白雲山唔食山水豆腐花一樣咁傻的嗎。

下身方面又係有學問，肥婆食咁多漢堡包同牛肉，男性荷爾蒙分泌過盛。
所以塊西至屎o全部都係毛，無論佢幾乾淨，都有陣咸魚溝變壞乳酪嘅味道。
據英國研究，82.5%肥婆都唔會剃腳毛，因為烏低身嗰下等於做sit up，有違肥人忠旨。
所以肥婆啲腳毛永遠好似鐵線咁粗。
奶西嘅時候叫佢瞓低你忠個頭埋去，兩隻手要掃佢隻腳啲鐵線等佢起雞皮，然後叫佢嗰對火腿夾實自己個頭唔好比空氣流出。
陣咸魚味喺真空環境會得到昇華，係有層次而漸進的。
奶嗰時攝攝聲，有3D立體音響加回音效果。
你嗅覺，味覺，觸覺，聽覺得到前所未有嘅享受，呢啲先叫人生啊。

啪啪啪嗰part唔多講，因為肥婆塊田多肉好撞係常識，你塞咗入去會感受到溫暖同安全感，比一層一層肉緊緊包住。

成日笑肥婆以為自己好識食嗰啲人，根本就係未夠班，自以為是嘅表現。你比食女界嘅高手揀減肥前欣宜定係整容後楊怡，佢完全唔想答你，一嚟佢唔想笑勁你問無聊野，二嚟佢已經諗緊點班支美極返嚟。

史伐隆

成龍

全借！

巨龍

隊龍

暴龍
因為佢成日跟住你"暴"住你

恐龍（學名：Dinosauria）是出現於中生代多樣化優勢陸棲脊椎動物，曾支配全球陸地生態系統超過1億6千萬年之久。恐龍最早出現在2億3千萬年前的三疊紀，大部份於約6千5百萬年前的白堊紀晚期所發生的白堊紀末滅絕事件中絕滅，僅倖存鳥類。

在1861年發現的始祖鳥化石，與美頜龍化石極度相似，差別在於始祖鳥化石有着羽毛痕跡，這顯示恐龍與鳥類可能是近親。自從1970年代以來，許多研究指出現代鳥類極可能是獸腳亞目恐龍的直系後代[1]。因此大部分科學家視鳥類為惟一倖存發展至今的恐龍[2]，而少數科學家甚至主張牠們應該分類於同一綱之內[3]。鱷魚則是另一群恐龍的現代近親，但兩者關係較恐龍與鳥類遠。恐龍、鳥類、鱷魚都屬於爬行動物的主龍類演化支，該演化支首次出現於二疊紀晚期，並在三疊紀中期成為優勢陸棲動物群。

在20世紀前半期，科學家與大眾媒體都視恐龍為行動緩慢、慵懶的冷血動物。但是1970年代開始的恐龍文藝復興，提出恐龍也許是群活躍的溫血動物，並可能有社會行為。近期發現的眾多恐龍與鳥類之間關係的證據，支持了恐龍溫血動物的假設。

自從19世紀早期，第一批恐龍化石被科學方法鑑定後，重建的恐龍骨架已成為全球各地博物館的主要展覽品。恐龍已是大眾文化的一部分，無論兒童或者成年人均對恐龍有很高的興致。恐龍往往是熱門書籍與電影的題材，如：《侏羅紀公園》，各類媒體也常報導恐龍的科學研究進展與新發現。

許多史前爬行動物常被一般大眾非正式地認定是恐龍，例如：翼手龍、魚龍、蛇頸龍、滄龍、盤龍類（異齒龍與基龍）等，但從科學角度來看，這些都不是恐龍

g-dragon

權志龍

希望樓主答案唔係垃圾

أصل الكلمة[عدل]

الْجُبْنُ : ما جُمِّدَ من الحليبِ وصُنِع بطريقةٍ خاصة .

لمحة تاريخية[عدل]

المحتوى هنا ينقصه الاستشهاد بمصادر. يرجى إيرادمصادر موثوق بها. أي معلومات غير موثقة يمكن التشكيك بها وإزالتها.

مقال تفصيلي: تاريخ الجبن

الجبن طعام قديم، يقال إن جذوره تسبق التاريخ المسجل، تعود إلى أسلوب نقل الألبان في المثانة المأخوذة من معدة الحيوان المجتر، فهي المصدر الأصلي للمنفحة. ولا يوجد دليل حاسم يدل على موطن نشأة صناعة الجبن سواء كان في أوروبا أو في آسيا الوسطى أو في الشرق الأوسط أو في الصحراء الكبرى. ولقد انتشرت صناعة الجبن في أوروبا مع بدايات الميثيولوجيا الإغريقية ووفقًا لـ بلينيوس الأكبر، أصبحت صناعة الجبن مشروعًا متطورًا عند نشأة روما القديمة، عندما كانت الأجبان الأجنبية القيمة تنقل إلى روما لإرضاء أذواق الصفوة. إن ثقافة الشعوب مختلفة ففي كل بلد او حتى قرية منبع من كنوز الطبيعة التي تآسر القلوب. كما اننا نشاهد مؤخرا عالم لم نشهد له مثيل اختلافات بل أصناف لم نشهدها قبل في الجبن مزج نكهات بل أضافات لم نكن نتوقعها. فمثلا إيطاليا، فرنسا، بلجيكا، بولندا، هولندا، انجلترا، وغيرها من الغرب تمتع بأذهال المشاهدين بما تصنعه بل بما تبتكره لتثبت وجودها في عالم الجبن الذي لا نهاية له. الكل يعلم بالمقولة الشهيرة التي وردت في عام 1546، حيث ذكر كتاب أمثال جون هيوود أن "القمر مصنوع من جبن أخضر." (ولا تشير كلمة الأخضر هنا إلى اللون، كما قد يتبادر إلى الذهن، بل تشير إلى دوام التجدد وعدم التقدم في العمر.) ولقد ترددت أشكال كثيرة لهذا الشعور على مدار فترة طويلة واستغلت وكالة ناسا هذه الخرافة في خدعة يوم كذبة إبريل عام 2006. وهناك قصة تروي اكتشاف الجبن قبل 1500 سنة هجري. حيث هناك أبحاث تقول بأن قطعة الدهون التي عثر عليها في معدة رجل الثلج، المومياء التي يبلغ عمرها خمسة ألاف عام، والتي تم اكتشافها في مقاطعة جنوب تيرول، من الممكن ان تكون قطعة جبن عتيقة بما يعني انها قد تكون أقدم قطعة جبن في تاريخ البشرية، وسميت مومياء رجل الثلج باسم اوتزي على اسم جبال الألب في أوتزتال حيث عثر عليها في جبل جليدي في مرحلة الذوبان في عام 1991 م، يذكر انه عاش في الفترة ما بين عامي 3350 و 3100 قبل الميلاد، وتم العثور على القطعة الدهنية في معدة رجل الثلج – جنبا إلى جنب مع بقايا وجبة أخيرة تناولها قبل ا

尾錘龍

隨人地尾=跟尾狗 啱唔啱

好多高汁答案

未copy曬 有打monhun都會識尾錘龍
定係尾槌龍

الأكل والطبخ[عدل]

الجبنة بالطماطم أكلة مصرية

هناك الشرش وهو منتوج جانبي في صناعة الجبن يحوي على الماء واللاكتوز والالييومين ومعادن قابلة للذوبان ودهون وبروتينيات. للشرش استخدامات كثيرة منها علف للحيوانات أو لتحضير حامض اللبنيك والجلسرين أو تصنع منه جبن كالبريموست. وفي بلاد الشام وتركيا يصنع اليوكرتأو العيران والذي يعتبر نوع من الجبان ويمكن تناوله سائلاً أو جافاً ويختلف قليلا من منطقة لأخرى.

التغذية[عدل]

بشكل عام للأجبان قيمة غذائية عالية فهي مصدر للبروتينات والدهون والأملاح والكالسيوم والفسفور والكبريت والحديد. حيث أن 30 جرام من جبنة الشيدر تحتوي على 7 جرامات من البروتينات و200 مليجرام من الكالسيوم. وهذا يتطلب تناول 200 جرام من الحليب للحصول على ذات القدر من البروتين أو تناول 150 جرام من الحليب للحصول على ذات الكمية التي توفرها الأجبان من الكالسيوم.

بعض أنواع الأجبان تحتوي على سعرات حرارية و دهون أكثر من غيرها . مثلاً كل 30غ من الروكفور تحتوي على 105 وحدات حرارية و 8.69غ من الدهون. بينما كل 100غ من القريشة تحتوي على 100 وحدة حرارية و4 غ من الدهون. لهذا السبب ينصح بتناول الأجبان القليلة الدهن كجبنة الماعز خاصة لللأشخاص الذين يعانون من ارتفاع نسبة الدهون في الدم (الكولسترول) أو مشاكل في القلب لأن الدهون المشبعة الموجودة في هذه الأجبان تساعد على ارتفاع نسبة الكولسترول مما يؤدي إلى زيادة خطر الإصابة بأمراض القلب أو الجلطة.

أمراض القلب[عدل]

يحتوي الجبن كامل الدسم على نسبة عالية من الكولسترول والدهنيات المشبعة لذلك من الضروري تجنب تناولها ممن يعانون من أمراض القلب والكولسترول. أما الشخص السليم فينصح عادة بأن لا تتجاوز الكمية المستهلكة من الجبن كامل الدسم عن 57 جراما بالأسبوع. وعلى الرغم من ذلك لازال هناك نقاش حول مدى تأثير الجبن كامل الدسم على زيادة خطر النوبات القلبية حيث لوحظ قلة الحوادث المرتبطة بالقلب والأوعية الدموية في سكان فرنسا واليونان الذين ترتفع لديهم كميات استهلاك الجبن إلى 400 جرام بالأسبوع أي أكثر من 20 كيلوجرام بالسنة.

الإنتاج والاستهلاك العالمي[عدل]

樓主呢？

六十進制的圓周率數值約為：
.8,29,44,0,47,25,53,7,24,57,
36,17,43,4,29,7,1,3,41,17,
52,36,12,14,36,44,51,5,15,33,
7,23,59,9,13,48,22,12,21,45,
22,56,47,39,44,28,37,58,23,21,
11,56,33,22,4,42,31,6,6,4。[2]
{\displaystyle {\sqrt[{4}]{\tfrac {2143}{22}}}} {\sqrt[ {4}]{{\tfrac {2143}{22}}}}，求得3.141592653...。[3]
π的首一千個小數位如下[4] (數列A000796)：
3. 1415926535 8979323846 2643383279 5028841971 6939937510 5820974944 5923078164 0628620899 8628034825 3421170679 8214808651 3282306647 0938446095 5058223172 5359408128 4811174502 8410270193 8521105559 6446229489 5493038196 4428810975 6659334461 2847564823 3786783165 2712019091 4564856692 3460348610 4543266482 1339360726 0249141273 7245870066 0631558817 4881520920 9628292540 9171536436 7892590360 0113305305 4882046652 1384146951 9415116094 3305727036 5759591953 0921861173 8193261179 3105118548 0744623799 6274956735 1885752724 8912279381 8301194912 9833673362 4406566430 8602139494 6395224737 1907021798 6094370277 0539217176 2931767523 8467481846 7669405132 0005681271 4526356082 7785771342 7577896091 7363717872 1468440901 2249534301 4654958537 1050792279 6892589235 4201995611 2129021960 8640344181 5981362977 4771309960 5187072113 4999999837 2978049951 0597317328 1609631859 5024459455 3469083026 4252230825 3344685035 2619311881 7101000313 7838752886 5875332083 8142061717 7669147303 5982534904 2875546873 1159562863 8823537875 9375195778 1857780532 1712268066 1300192787 6611195909 2164201989

睇黎答案已經出現, 咁我就係時候黎搞下事啦
係時候paste番另一個post po唔曬嘅《荀子‧王霸》
國者，天下之制，利用也；人主者，天下之利埶也。得道以持之，則大安也，大榮也，積美之源也；不得道以持之，則大危也，大累也，有之不如無之；及其綦也，索為匹夫不可得也，齊湣、宋獻是也。故人主天下之利埶也，然而不能自安也，安之者必將道也。

故用國者，義立而王，信立而霸，權謀立而亡。三者明主之所謹擇也，仁人之所務白也。絜國以呼禮義，而無以害之，行一不義，殺一無罪，而得天下，仁者不為也。擽然扶持心國，且若是其固也。所與為之者，之人則舉義士也；所以為布陳於國家刑法者，則舉義法也；主之所極然帥群臣而首鄉之者，則舉義志也。如是則下仰上以義矣，是綦定也；綦定而國定，國定而天下定。仲尼無置錐之地，誠義乎志意，加義乎身行，箸之言語，濟之日，不隱乎天下，名垂乎後世。今亦以天下之顯諸侯，誠義乎志意，加義乎法則度量，箸之以政事，案申重之以貴賤殺生，使襲然終始猶一也。如是，則夫名聲之部發於天地之間也，豈不如日月雷霆然矣哉！故曰：以國齊義，一日而白，湯武是也。湯以亳，武王以鄗，皆百里之地也，天下為一，諸侯為臣，通達之屬，莫不從服，無它故焉，以義濟矣。是所謂義立而王也。

德雖未至也，義雖未濟也，然而天下之理略奏矣，刑賞已諾信乎天下矣，臣下曉然皆知其可要也。政令已陳，雖睹利敗，不欺其民；約結已定，雖睹利敗，不欺其與。如是，則兵勁城固，敵國畏之；國一綦明，與國信之；雖在僻陋之國，威動天下，五伯是也。非本政教也，非致隆高也，非綦文理也，非服人之心也，鄉方略，審勞佚，謹畜積，脩戰備，齺然上下相信，而天下莫之敢當。故齊桓、晉文、楚莊、吳闔閭、越勾踐，是皆僻陋之國也，威動天下，彊殆中國，無它故焉，略信也。是所謂信立而霸也。

絜國以呼功利，不務張其義，齊其信，唯利之求，內則不憚詐其民，而求小利焉；外則不憚詐其與，而求大利焉，內不脩正其所以有，然常欲人之有。如是，則臣下百姓莫不以詐心待其上矣。上詐其下，下詐其上，則是上下析也。如是，則敵國輕之，與國疑之，權謀日行，而國不免危削，綦之而亡，齊閔、薛公是也。故用彊齊，非以修禮義也，非以本政教也，非以一天下也，綿綿常以結引馳外為務。故彊、南足以破楚，西足以詘秦，北足以敗燕，中足以舉宋。及以燕趙起而攻之，若振槁然，而身死國亡，為天下大戮，後世言惡，則必稽焉。是無它故焉，唯其不由禮義，而由權謀也。

三者明主之所以謹擇也，而仁人之所以務白也。善擇者制人，不善擇者人制之。

國者、天下之大器也，重任也，不可不善為擇所而後錯之，錯險則危；不可不善為擇道然後道之，涂薉則塞；危塞則亡。彼國錯者，非封焉之謂也，何法之道，誰子之與也。故道王者之法，與王者之人為之，則亦王；道霸者之法，與霸者之人為之，則亦霸；道亡國之法，與亡國之人為之，則亦亡。三者明主之所以謹擇也，而仁人之所以務白也。

故國者、重任也，不以積持之則不立。故國者，世所以新者也，是憚，憚、非變也，改王改行也。故一朝之日也，一日之人也，然而厭焉有千歲之國，何也？曰：援夫千歲之信法以持之也，安與夫千歲之信士為之也。人無百歲之壽，而有千歲之信士，何也？曰：以夫千歲之法自持者，是乃千歲之信士矣。故與積禮義之君子為之則王，與端誠信全之士為之則霸，與權謀傾覆之人為之則亡。三者明主之所以謹擇也，仁人之所以務白也。善擇之者制人，不善擇之者人制之。

彼持國者，必不可以獨也，然則彊固榮辱在於取相矣。身能相能，如是者王，身不能，知恐懼而求能者，如是者彊；身不能，不知恐懼而求能者，安唯便僻左右親比己者之用，如是者危削；綦之而亡。國者，巨用之則大，小用之則小；綦大而王，綦小而亡，小巨分流者存。巨用之者，先義而後利，安不卹親疏，不卹貴賤，唯誠能之求，夫是之謂巨用之。小用之者，先利而後義，安不卹是非，不治曲直，唯便僻親比己者之用，夫是之謂小用之。巨用之者若彼，小用之者若此，小巨分流者，亦一若彼，一若此也。故曰：「粹而王，駁而霸，無一焉而亡。」此之謂也。

國無禮則不正。禮之所以正國也，譬之：猶衡之於輕重也，猶繩墨之於曲直也，猶規矩之於方圓也，既錯之而人莫之能誣也。《詩》云：「如霜雪之將將，如日月之光明，為之則存，不為則亡。」此之謂也。

ok

《荀子‧王霸》續:
國危則無樂君，國安則無憂民。亂則國危，治則國安。今君人者，急逐樂而緩治國，豈不過甚矣哉！譬之是由好聲色，而恬無耳目也，豈不哀哉！夫人之情，目欲綦色，耳欲綦聲，口欲綦味，鼻欲綦臭，心欲綦佚。此五綦者，人情之所必不免也。養五綦者有具。無其具，則五綦者不可得而致也。萬乘之國，可謂廣大富厚矣，加有治辨彊固之道焉，若是則恬愉無患難矣，然後養五綦之具具也。故百樂者，生於治國者也；憂患者，生於亂國者也。急逐樂而緩治國者，非知樂者也。故明君者，必將先治其國，然後百樂得其中。闇君者，必將急逐樂而緩治國，故憂患不可勝校也，必至於身死國亡然後止也，豈不哀哉！將以為樂，乃得憂焉；將以為安，乃得危焉；將以為福，乃得死亡焉，豈不哀哉！於乎！君人者，亦可以察若言矣。故治國有道，人主有職。若夫貫日而治詳，一日而曲列之，是所使夫百吏官人為也，不足以是傷游玩安燕之樂。若夫論一相以兼率之，使臣下百吏莫不宿道鄉方而務，是夫人主之職也。若是則一天下，名配堯禹。之主者，守至約而詳，事至佚而功，垂衣裳，不下簟席之上，而海內之人莫不願得以為帝王。夫是之謂至約，樂莫大焉。

人主者，以官人為能者也；匹夫者，以自能為能者也。人主得使人為之，匹夫則無所移之。百畝一守，事業窮，無所移之也。今以一人兼聽天下，日有餘而治不足者，使人為之也。大有天下，小有一國，必自為之然後可，則勞苦秏顇莫甚焉。如是，則雖臧獲不肯與天子易埶業。以是縣天下，一四海，何故必自為之？為之者，役夫之道也，墨子之說也。論德使能而官施之者，聖王之道也，儒之所謹守也。傳曰：農分田而耕，賈分貨而販，百工分事而勸，士大夫分職而聽，建國諸侯之君分土而守，三公摠方而議，則天子共己而已矣。出若入若，天下莫不平均，莫不治辨，是百王之所同也，而禮法之大分也。

百里之地，可以取天下。是不虛；其難者在於人主之知之也。取天下者，非負其土地而從之之謂也，道足以壹人而已矣。彼其人苟壹，則其土地奚去我而適它？故百里之地，其等位爵服，足以容天下之賢士矣；其官職事業，足以容天下之能士矣；循其舊法，擇其善者而明用之，足以順服好利之人矣。賢士一焉，能士官焉，好利之人服焉，三者具而天下盡，無有是其外矣。故百里之地，足以竭埶矣。致忠信，箸仁義，足以竭人矣。兩者合而天下取，諸侯後同者先危。《詩》曰：「自西自東，自南自北，無思不服。」一人之謂也。

羿、蜂門者，善服射者也；王良、造父者，善服馭者也。聰明君子者，善服人者也。人服而埶從之，人不服而埶去之，故王者已於服人矣。故人主欲得善射，射遠中微，則莫若羿、蜂門矣；欲得善馭，及速致遠，則莫若王良、造父矣。欲得調壹天下，制秦楚，則莫若聰明君子矣。其用知甚簡，其為事不勞，而功名致大，甚易處而極可樂也。故明君以為寶，而愚者以為難。夫貴為天子，富有天下，名為聖王，兼制人，人莫得而制也，是人情之所同欲也，而王者兼而有是者也。重色而衣之，重味而食之，重財物而制之，合天下而君之，飲食甚厚，聲樂甚大，臺謝甚高，園囿甚廣，臣使諸侯，一天下，是又人情之所同欲也，而天子之禮制如是者也。制度以陳，政令以挾，官人失要則死，公侯失禮則幽，四方之國，有侈離之德則必滅，名聲若日月，功績如天地，天下之人應之如景嚮，是又人情之所同欲也，而王者兼而有是者也。故人之情，口好味，而臭味莫美焉；耳好聲，而聲樂莫大焉；目好色，而文章致繁，婦女莫眾焉；形體好佚，而安重閒靜莫愉焉；心好利，而穀祿莫厚焉。合天下之所同願兼而有之，睪牢天下而制之若制子孫，人苟不狂惑戇陋者，其誰能睹是而不樂也哉！欲是之主，並肩而存；能建是之士，不世絕；千歲而不合，何也？曰：人主不公，人臣不忠也。人主則外賢而偏舉，人臣則爭職而妒賢，是其所以不合之故也。人主胡不廣焉，無卹親疏，無偏貴賤，惟誠能之求？若是，則人臣輕職業讓賢，而安隨其後。如是，則舜禹還至，王業還起；功壹天下，名配舜禹，物由有可樂，如是其美焉者乎！嗚呼！君人者，亦可以察若言矣。楊朱哭衢涂，曰：「此夫過舉蹞步，而覺跌千里者夫！」哀哭之。此亦榮辱、安危、存亡之衢已，此其為可哀，甚於衢涂。嗚呼！哀哉！君人者，千歲而不覺也。

無國而不有治法，無國而不有亂法；無國而不有賢士，無國而不有罷士；無國而不有愿民，無國而不有悍民；無國而不有美俗，無國而不有惡俗。兩者並行而國在，上偏而國安，在下偏而國危；上一而王，下一而亡。故其法治，其佐賢，其民愿，其俗美，而四者齊，夫是之謂上一。如是則不戰而勝，不攻而得，甲兵不勞而天下服。故湯以亳，文王以鄗，皆百里之地也，天下為一，諸侯為臣，通達之屬，莫不從服，無它故焉，四者齊也。桀紂即厚1於有天下之埶，索為匹夫而不可得也，是無它故焉，四者並亡也。故百王之法不同，若是所歸者一也。
厚 : 原作「序」。據《群書治要》本補，說見王念孫《讀書雜志》、王先謙《荀子集解》。

《荀子‧王霸》再續:
上莫不致愛其下，而制之以禮。上之於下，如保赤子，政令制度，所以接下之人百姓，有不理者如豪末，則雖孤獨鰥寡必不加焉。故下之親上，歡如父母，可殺而不可使不順。君臣上下，貴賤長幼，至於庶人，莫不以是為隆正；然後皆內自省，以謹於分。是百王之所以同也，而禮法之樞要也。然後農分田而耕，賈分貨而販，百工分事而勸，士大夫分職而聽，建國諸侯之君分土而守，三公總方而議，則天子共己而止矣。出若入若，天下莫不均平，莫不治辨。是百王之所同，而禮法之大分也。若夫貫日而治平，權物而稱用，使衣服有制，宮室有度，人徒有數，喪祭械用皆有等宜，以是用挾於萬物，尺寸尋丈，莫得不循乎制度數量然後行，則是官人使吏之事也，不足數於大君子之前。故君人者，立隆政本朝而當，所使要百事者誠仁人也，則身佚而國治，功大而名美，上可以王，下可以霸。立隆正本朝而不當，所使要百事者非仁人也，則身勞而國亂，功廢而名辱，社稷必危，是人君者之樞機也。故能當一人而天下取，失當一人而社稷危。不能當一人，而能當千百人者，說無之有也。既能當一人，則身有何勞而為？垂衣裳而天下定。故湯用伊尹，文王用呂尚，武王用召公，成王用周公旦。卑者五伯，齊桓公閨門之內，縣樂、奢泰、游抏之脩，於天下不見謂脩，然九合諸侯，一匡天下，為五伯長，是亦無他故焉，知一政於管仲也，是君人者之要守也。知者易為之興力，而功名綦大。舍是而孰足為也？故古之人，有大功名者，必道是者也。喪其國危其身者，必反是者也。故孔子曰：「知者之知，固以多矣，有以守少，能無察乎？愚者之知，固以少矣，有以守多，能無狂乎？」此之謂也。

治國者分已定，則主相臣下百吏，各謹其所聞，不務聽其所不聞；各謹其所見，不務視其所不見。所聞所見誠以齊矣。則雖幽閒隱辟，百姓莫敢不敬分安制，以化其上，是治國之徵也。

主道治近不治遠，治明不治幽，治一不治二。主能治近則遠者理，主能治明則幽者化，主能當一則百事正。夫兼聽天下，日有餘而治不足者，如此也，是治之極也。既能治近，又務治遠；既能治明，又務見幽；既能當一，又務正百，是過者也，過猶不及也。辟之是猶立直木而求其影之枉也。不能治近，又務治遠；不能察明，又務見幽；不能當一，又務正百，是悖者也。辟之是猶立枉木而求其影之直也。故明主好要，而闇主好詳；主好要則百事詳，主好詳則百事荒。君者、論一相，陳一法，明一指，以兼覆之，兼炤之，以觀其盛者也。相者，論列百官之長，要百事之聽，以飾朝廷臣下百吏之分，度其功勞，論其慶賞，歲終奉其成功以效於君。當則可，不當則廢。故君人勞於索之，而休於使之。

用國者，得百姓之力者富，得百姓之死者彊，得百姓之譽者榮。三得者具而天下歸之，三得者亡而天下去之；天下歸之之謂王，天下去之之謂亡。湯武者，脩其道，行其義，興天下同利，除天下同害，天下歸之。故厚德音以先之，明禮義以道之，致忠信以愛之，賞賢使能以次之，爵服賞慶以申重之，時其事，輕其任，以調齊之，潢然兼覆之，養長之，如保赤子。生民則致寬，使民則綦理，辯政令制度，所以接天下之人百姓，有非理者如豪末，則雖孤獨鰥寡，必不加焉。是故百姓貴之如帝，親之如父母，為之出死斷亡而不愉者，無它故焉，道德誠明，利澤誠厚也。亂世不然，汙漫突盜以先之，權謀傾覆以示之，俳優、侏儒、婦女之請謁以悖之，使愚詔知，使不肖臨賢，生民則致貧隘，使民則極勞苦。是故，百姓賤之如尪，惡之如鬼，日欲司閒而相與投藉之，去逐之。卒有寇難之事，又望百姓之為己死，不可得也，說無以取之焉。孔子曰：「審吾所以適人，適人之所以來我也。」此之謂也。

傷國者，何也？曰：以小人尚民而威，以非所取於民而巧，是傷國之大災也。大國之主也，而好見小利，是傷國。其於聲色、臺榭、園囿也，愈厭而好新，是傷國。不好脩正其所以有，啖啖常欲人之有，是傷國。三邪者在匈中，而又好以權謀傾覆之人，斷事其外，若是，則權輕名辱，社稷必危，是傷國者也。大國之主也，不隆本行，不敬舊法，而好詐故，若是，則夫朝廷群臣，亦從而成俗於不隆禮義而好傾覆也。朝廷群臣之俗若是，則夫眾庶百姓亦從而成俗於不隆禮義而好貪利矣。君臣上下之俗，莫不若是，則地雖廣，權必輕；人雖眾，兵必弱；刑罰雖繁，令不下通。夫是之謂危國，是傷國者也。

樓主覺唔覺自己嘅修養有所提升呢
《荀子‧王霸》最後嘅再再續:

儒者為之不然，必將曲辨：朝廷必將隆禮義而審貴賤，若是、則士大夫莫不敬節死制者矣。百官則將齊其制度，重其官秩，若是、則百吏莫不畏法而遵繩矣。關市幾而不征，質律禁止而不偏，如是、則商賈莫不敦愨而無詐矣。百工將時斬伐，佻其期日，而利其巧任，如是，則百工莫不忠信而不楛矣。縣鄙則將輕田野之稅，省刀布之歛，罕舉力役，無奪農時，如是、農夫莫不朴力而寡能矣。士大夫務節死制，然而兵勁。百吏畏法循繩，然後國常不亂。商賈敦愨無詐，則商旅安，貨通財，而國求給矣。百工忠信而不楛，則器用巧便而財不匱矣。農夫朴力而寡能，則上不失天時，下不失地利，中得人和，而百事不廢。是之謂政令行，風俗美，以守則固，以征則彊，居則有名，動則有功。此儒之所謂曲辨也。

完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完完

岩左

利申 抄緊頭3頁答你

竟然找數

放過樓主啦 夠佢抄到下個月 cut數未

應該都要半年後見

我頭先差D paste埋《荀子‧非十二子》 算啦見佢肯找數就暫時放過樓主啦
話說召喚下真名上高登巴打先

轟龍

加油
希望半年後入返呢個po見到你抄完

留言,上一頁啲唔知乜字點抄

天地玄黃，宇宙洪荒，日月盈昃，辰宿列張，寒來暑往，秋收冬藏，
閏餘成歲，律呂調陽，雲騰致雨，露結為霜，金生麗水，玉出昆岡，
劍號巨闕，珠稱夜光，果珍李柰，菜重芥姜，海咸河淡，鱗潛羽翔，
龍師火帝，鳥官人皇，始製文字，乃服衣裳，推位讓國，有虞陶唐，
吊民伐罪，周發殷湯，坐朝問道，垂拱平章，愛育黎首，臣伏戎羌，
遐邇壹體，率賓歸王，鳴鳳在竹，白駒食場，化被草木，賴及萬方，
蓋此身發，四大五常，恭惟鞠養，豈敢毀傷，女慕貞潔，男效才良，
知過必改，得能莫忘，罔談彼短，靡恃己長，信使可覆，器欲難量，
墨悲絲染，詩贊羔羊，景行維賢，克念作聖，德建名立，形端表正，
空谷傳聲，虛堂習聽，禍因惡積，福緣善慶，尺璧非寶，寸陰是競，
資父事君，曰嚴與敬，孝當竭力，忠則盡命，臨深履薄，夙興溫清，
似蘭斯馨，如松之盛，川流不息，淵澄取映，容止若思，言辭安定，
篤初誠美，慎終宜令，榮業所基，籍甚無竟，學優登仕，攝職從政，
存以甘棠，去而益詠，樂殊貴賤，禮別尊卑，上和下睦，夫唱婦隨，
外受傅訓，入奉母儀，諸姑伯叔，猶子比兒，孔懷兄弟，同氣連枝，
交友投分，切磨箴規，仁慈隱惻，造次弗離，節義廉退，顛沛匪虧，
性靜情逸，心動神疲，守真誌滿，逐物意移，堅持雅操，好爵自縻，
都邑華夏，東西二京，背邙面洛，浮渭據涇，宮殿盤鬱，樓觀飛驚，
圖寫禽獸，畫彩仙靈，丙舍傍啟，甲帳對楹，肆筵設席，鼓瑟吹笙，
升階納陛，弁轉疑星，右通廣內，左達承明，既集墳典，亦聚群英，
杜稿鐘隸，漆書壁經，府羅將相，路俠槐卿，戶封八縣，家給千兵，
高冠陪輦，驅轂振纓，世祿侈富，車駕肥輕，策功茂實，勒碑刻銘，
磻溪伊尹，佐時阿衡，奄宅曲阜，微旦孰營，桓公匡合，濟弱扶傾，
綺回漢惠，說感武丁，俊乂密勿，多士寔寧，晉楚更霸，趙魏困橫，
假途滅虢，踐土會盟，何遵約法，韓弊煩刑，起翦頗牧，用軍最精，
宣威沙漠，馳譽丹青，九州禹跡，百郡秦并，岳宗泰岱，禪主雲亭，
雁門紫塞，雞田赤城，昆池碣石，巨野洞庭，曠遠綿邈，岩岫杳冥，
治本於農，務資稼穡，俶載南畝，我藝黍稷，稅熟貢新，勸賞黜陟，
孟軻敦素，史魚秉直，庶幾中庸，勞謙謹敕，聆音察理，鑒貌辨色，
貽厥嘉猷，勉其祗植，省躬譏誡，寵增抗極，殆辱近恥，林皋幸即，
兩疏見機，解組誰逼，索居閒處，沉默寂寥，求古尋論，散慮逍遙，
欣奏累遣，戚謝歡招，渠荷的歷，園莽抽條，枇杷晚翠，梧桐蚤凋，
陳根委翳，落葉飄搖，游鶤獨運，凌摩絳霄，耽讀玩市，寓目囊箱，
易輶攸畏，屬耳垣牆，具膳餐飯，適口充腸，飽飫烹宰，饑厭糟糠，
親戚故舊，老少異糧，妾御績紡，侍巾帷房，紈扇圓絜，銀燭煒煌，
晝眠夕寐，藍筍象床，弦歌酒宴，接杯舉觴，矯手頓足，悅豫且康，
嫡後嗣續，祭祀烝嘗，稽顙再拜，悚懼恐惶，箋牒簡要，顧答審詳，
骸垢想浴，執熱願涼，驢騾犢特，駭躍超驤，誅斬賊盜，捕獲叛亡，
布射僚丸，嵇琴阮嘯，恬筆倫紙，鈞巧任釣，釋紛利俗，並皆佳妙，
毛施淑姿，工顰妍笑，年矢每催，曦暉朗曜，璇璣懸斡，晦魄環照，
指薪修祜，永綏吉劭，矩步引領，俯仰廊廟，束帶矜莊，徘徊瞻眺，
孤陋寡聞，愚蒙等誚，謂語助者，焉哉乎也。

係找數至好呀

ililiilililillilililililillilillliililililililliliilillilililililiiliiliiilillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillililililiilliliililililililliilliilililillililililililililililiiilililililililililliillililiiliiliiilillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillililililiilliliililililililliilliilililillilililililiilliliililililililliilliililillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillililililiilliliililililililliilliilililillililililililililililiiilililililililililliillililiiliiliiilillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillililililiilliliililililililliilliilililillilililililiilliliililililililliilliililililililililililiiilililililililililliillililiiliiliiilillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillilillililililiililililililililiilililiililililiilililililililililliilililillilililililiilliliililililililliilliililillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililililililillllililililililiilillililililililillililililiilliliililililililliilliilililillililililililililililiiilililililililililliillililiiliiliiilillilillilililililiililililililililiilililiililililiililililililil

留名等睇找數

Baraka จักรวาลดั้งเดิมดวงอาทิตย์และดวงจันทร์ส่วนเกินแจ็คสันเฉินซูจางคอลัมน์ Hanlaishuwang บทบัญญัติฤดูหนาวฤดูใบไม้ร่วง
ฉันกระโดดลงอายุทางกฎหมายโทน Lu ยาง Yunteng เกิดจากฝนน้ำค้างกลายเป็นน้ำค้างแข็งน้ำ Jinsheng ลี่ Tamade Kungang,
กริช Juque กล่าวว่าลูกปัดเรืองแสงกูวเจนลี้นายจานหนักมัสตาร์ดขิงแม่น้ำเกลือทะเลซีดศักยภาพเกล็ด Yu Xiang,
หารยาวจักรพรรดิไฟนกจักรพรรดิสามีก่อนที่ข้อความระบบเป็นเสื้อผ้าบริการกดบิตเพื่อให้ประเทศตกอยู่ในอันตรายของเต่าถัง
แขวนผู้ชายตัดอาชญากรรมซุปโจว Fayin นั่งต่อถาม Chuigong Pingzhang, รักครั้งแรกของหยูหลี่เฉินรองเชียงโวลต์
หนึ่งร่างกายไกลและใกล้อัตราผลตอบแทน Bin วังหมิงฟุงเป็นพืช Lai และบทความในไม้ไผ่ Baiju ตลาดอาหารเทคโนโลยี
ครอบคลุมนี้ร่างกายผมสี่สมาชิกถาวร แต่คริสตินหยางจูกล้าความเสียหายหมู่พรหมจรรย์หญิงชายผลเป็นสิ่งที่ดี
หรือเป็นที่รู้จักผ่านจะมีการเปลี่ยนแปลงมากเกินไปไม่สามารถลืมเขาไม่สนใจพูดคุยสั้นฟุ่มเฟือยยาวอาศัยเฮกซิล, Messenger อาจได้รับการคุ้มครองจำนวนเงินที่จะเป็นเรื่องยาก
หมึกย้อมสีผ้าไหมเศร้าบทกวีสรรเสริญพระเมษโปดก Jingxing มิติหยินกรัมออกเสียงศักดิ์สิทธิ์ท้ายตารางเยอรมนี Kin ลี่ถูกรูป
วัลเลย์กระจายเสียงศึกษาในห้องโถงเสมือนที่จะฟังคำสาปชั่วร้ายพล็อตอ่อนน้อมถ่อมตนชินฮิงสมบัติไม่ใช่ Bi-เท้า Cunyin คือการแข่งขัน,
เป็นเจ้าของผู้ปกครอง Shijun กล่าวและแยนจิงเสี่ยวขยัน Tadanori ทำให้ชีวิตเพื่อตอบสนองความลึกบางซูซิงเหวินชิง
เช่นเดียวกับแลนซ์ซินเช่นเพลง Sheng, กระแสใช้หยวนเฉิง Ying โรง Zhi ถ้าความคิดคำพูดและความมั่นคง
เจิ้งเมอิตุ๊กต้นงานศปีกเจี๊ยกเป็นสมาชิกของกลุ่มได้โดยไม่ต้องเรียนรู้จริง ยอดเยี่ยมงานเชิงรุกในทางการเมือง
หากต้องการบันทึกคมตองฮอลล์และผลประโยชน์เพื่อการสวดมนต์เพลงบางสิ่งที่พิเศษทำลำดับชั้นพิธีกรรมบนและล่างสามัคคี
Fu ภายนอกโดยการฝึกอบรมจากแม่เข้าไปเมตรลุงทั้งหมดโดยไม่คำนึงยังเด็กกว่าเด็กตั้งครรภ์หลุมบราเดอร์มีสาขาก๊าซ
เพื่อนโยนจุดตัดสุภาษิตระเบียบความเมตตาเศร้านัยผื่นจากโดเวอร์ชอบธรรมถอยราคาไม่แพง สูญเสียโจร
จิงหยีของความรักหัวใจ จิแมนมีความตั้งใจที่จะค่อยๆเปลี่ยนไปตามการดำเนินการเพื่อ ya, แจ๊สที่ดีจากไมล์ พื้นผิวลอยตามเหว่ยจิงจานพระราชวัง Yu มุมมองชั้นของการบินกลัว
สัตว์รูปเขียนสีเทวดา, โพรพิลีนที่อยู่ใกล้บ้านไก่บัญ, ขี้เล่นชุดที่จัดเลี้ยงที่นั่งพิณเป่า Sheng,
หน้ากากมาพร้อมกับรถรบไดรฟ์ฮับเจินหยิง, Shilu ฟุ่มเฟือยที่อุดมไปด้วยพวกเขาขับรถ

樓主找曬數嘅話我抄double

lm

龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘

你抄到double我抄triple

搵人數返樓主抄得足唔足

Lm

摩訶般若波羅蜜多心經

觀自在菩薩。行深波若波羅蜜多時。照見五蘊皆空。

度一切苦厄。舍利子。色不異空。空不異色。

色即是空。空即是色。受想行識。亦復如是。

舍利子。是諸法空相。不生不滅。不垢不淨。

不增不減。是故空中無色。無受想行識。

無眼耳鼻舌身意。無色身香味觸法。

無眼界。乃至無意識界。

無無明。亦無無明盡。乃至無老死。亦無老死盡。

無苦集滅道。無智。亦無得。以無所得得故。

菩提薩埵。依般若波羅蜜多故。心無罣礙。

無罣礙故。遠離顛倒夢想。究竟涅盤。

三世諸佛。依波若波羅蜜多故。

得阿藐多羅三藐三菩提。故知般若波羅蜜多。

是大神咒。是大明咒。是無上咒。

是無等等咒。能除一切苦。真實不虛。

故說波若波羅蜜多咒。即說咒曰。

揭諦揭諦。波羅揭諦。波羅僧揭諦。菩提薩婆訶。

樓主好慘
唔好再推呀

蘇軾 水調歌頭

ការសិក្សាប្រៀបធៀប? ស្រានៅលើមេឃ។ ខ្ញុំមិនដឹងថាព្រះបរមរាជវាំងមេឃ Jinxi គឺជាអ្វីដែលឆ្នាំ? ខ្ញុំចង់ខ្យល់ទៅត្រឡប់មកវិញនោះទេប៉ុន្តែមានការភ័យខ្លាច Qionglouyuyu ឈរនៅពីលើហ្វូងមនុស្ស។ រាំស្រមោលយ៉ាងច្បាស់ដូចនៅលើពិភពលោក?

បើកជូតុលាការគ្រួសារទាបជីនេះបើយោងតាមការគេង។ វាគួរតែមានការស្អប់ខ្ពើមនោះទេក្នុងការធ្វើអ្វីសម្រាប់ការប្រកួតជុំពេលយូរ? ប្រជាជនមានអំណរនិងទុក្ខព្រួយ, ខែថយចុះ, បញ្ហាបុរាណមានការលំបាកទាំងស្រុង។ Nung, ទ្រីនីដាដ cicada កីឡាករ Juan ។

你地班衰仔仲繼續落井下石

Btw, 係時候繼續增進下中文知識

落井下石是指看見人要掉進陷阱裡，不伸手救他，反而推他下去，又扔下石頭。比喻乘人有危難時加以陷害。在現實社會中，這種類型的人也常有，違背做人原則落井下石，因此，在生活過程中，尋求最基本的原則是很重要的。

出處為韓愈《柳子厚墓誌銘》：“一旦臨小利害，僅如毛髮比，反眼若不相識，落陷阱，不一引手救，反擠之，又下石焉者，皆是也。”

而典故則如下：
韓愈和柳宗元（字子厚）是中國兩位傑出的文學家。大名鼎鼎的唐宋八大家中，唐代有兩位，這兩位就是韓愈和柳宗元。韓愈長柳宗元七歲，而柳宗元卻死在韓愈之前，僅活了四十六歲。

韓愈是柳宗元的好朋友。柳宗元去世後，韓愈責無旁貸地寫下了《柳宗元墓誌銘》。韓愈在銘文中先概述了柳氏先世的事蹟，然後敘說柳宗元仕途的不幸和在文學上的成就。柳宗元被貶官柳州（今廣西柳州市地區）時，劉禹錫也將同時被貶往播州（今貴州省遵義市地區）。當時播州新建，地處偏遠，生活艱苦，瘴癘時作，“非人所居”；而劉禹錫則上有高齡老母，“萬無母子俱往之理”。於是，柳宗元不避罪上加罪的危險，上書朝廷，請求以柳州換播州。

銘文激動地指出：“嗚呼！士窮乃見節義。”這是韓愈給柳宗元崇尚仁義、忠厚待友的崇高評價。接著，筆鋒陡轉，描述群小的行徑。這些人平時和睦相處，也能一塊兒吃吃喝喝，臉上總是堆滿笑容，有時還握著對方的手，蹦出幾句掏心窩子的話，還滿臉熱淚地指天發誓：“哥們儿，咱們死也得死在一塊！”這一切全像是最真實的，好像他最值得信任。但是，一旦遇到毛髮般的蠅頭利益，這種人便立即翻臉不認人，好像壓根兒就不認識你這個人了。 “落陷阱（通'井'）不一引手援，反擠之，又下石焉”——看到有人要掉進井裡，不立即拉他一把，反而把他擠下井，還往井里扔石頭。這種行為連禽獸都乾不出來，他自己卻洋洋然以為揀了個大便宜。這號人如果得知子厚的高風義舉，多少也應該有點慚愧吧。

文中“落陷阱 又下石”後被煉為典故“落井下石”。

विद्रोही बाल नदी योजना लामो कुनै काँटा जल उद्देश्य पनि हठी युद्धमा-मीटर युद्धमा पुनर्स्थापना पानीमुनि जानु सबै उदारता भित्र र राख्न काँटा थिए एक पटक मानिसको नाम सडक मलको पानीमुनि जानु सैनिकहरू सडक मलिनयूं मिंग यी वांग खुट्टा फिर्ता मलको रक्षा गर्न सजिलो फोल्डरमा औंल्याए पाप सेतो सामाग्री माओ छ र यी मानिस सह-सडक टकराव नाम-खानपान क्यूई भाला पैट पकाउन सजिलो छ; सेतो खुट्टा फिड आठ क्यूई टकराव; बालुवा यसलाई जल फट्याड़ग्रो शा ची यी पट्टी क्षति विभाग पानीमुनि जानु; पूर्व सेन्ट खेत; पाप Ting पैट भागहरु बालुवा; पाप प्ले पान साझेदार antलामो क्यूई मानिसको मित्र प्रतिलिपि राम्रो सेन्ट लीटर cliff; छ कि दस खुट्टा सय विद्रोही बाल zoned नदी योजना कुनै काँटा काँटा लामो थिए तीसग यूं वांग चाओ पर्दा को Ting अवस्थामा को शाखा Ta त्र राख्न र जल उद्देश्य पनि हठी युद्धमा-मीटर युद्धमा पुनर्स्थापना पानीमुनि जानु एक पटक मानिसको नामडक मलको फोल्डर पानीमुनि जानु सैनिकहरू सडक मलिन यूं मिंयी वांग खुट्टा फिर्ता परी सेतो सामाग्री Ting माओ छ र यी मानिस सह-सडक टकराव पकाउन सजिलो छ गर्न मलको रक्षा गर्न सजिलो औंल्याए नाम-खानपान क्यूई भाला पैट; सेतो खुट्टा फिड आठ टकराव; बालुवा यसलाई जल फट्याड़ग्रो शा ची यी पानीमुनि जानु पट्टी क्षति विभाग; पूर्व सेन्ट खेत; पाप Ting पैट भागहरु बालुवा; पाप प्ले पान साझेदार anti-; लामो क्यूई मानिस जाल मित्र प्रतिलिपि पाप एल cliff; तीस लार्वा को Ting शाखा आधारित अनुमति थिए वांग थानेदार सय फिट पर्दा अर्थात्को फोल्डर पानीमुनि जानु सैनिकहरू सडक मलिन यूं मिंयी वांग खुट्टा फिर्ता परी सेतो सामाग्री Ting माओ छ र यी मानिस सह-सडक टकराव पकाउन सजिलो छ गर्न मलको रक्षा गर्न सजिलो औंल्याए नाम-खानपान क्यूई भाला पैट; सेतो खुट्टा फिड आठ टकराव; बालुवा यसलाई जल फट्याड़ग्रो शा ची यी पानीमुनि जानु पट्टी क्षति विभाग; पूर्व सेन्ट खेत; पाप Ting पैट भागहरु बालुवा; पाप प्ले पान साझेदार anti-; लामो क्यूई मानिस जाल मित्र प्रतिलिपि पाप एल cliff; तीस लार्वा को Ting शाखा आधारित अनुमति थिए वांग थानेदार सय फिट पर्दा अर्थात्को फोल्डर पानीमुनि जानु सैनिकहरू सडक मलिन यूं मिंयी वांग खुट्टा फिर्ता परी सेतो सामाग्री Ting माओ छ र यी मानिस सह-सडक टकराव पकाउन सजिलो छ गर्न मलको रक्षा गर्न सजिलो औंल्याए नाम-खानपान क्यूई भाला पैट; सेतो खुट्टा फिड आठ टकराव; बालुको फोल्डर पानीमुनि जानु सैनिकहरू सडक मलिन यूं मिंयी वांग खुट्टा फिर्ता परी सेतो सामाग्री माओ छ र यी मानिस सह-सडक टकराव पकाउन सजिलो छ गर्न मलको रक्षा गर्न सजिलोसैनिकहरू सडक मलिन यूं मिंयी वांग खुट्टा फि

尾鎚(隨)龍

簡介 编辑

高登討論區一直設有手機版頁面及智能手機應用程式，惟使用體驗一直為人詬病，不少第三方瀏覽程式應運而生。不過，高登admin聲稱該等程式複製高登論壇資料以加快程式瀏覽速度，反影響高登官方頁面瀏覽速度，影響高登瀏覽人次，更指控部份程式涉及攻擊高登伺服器，高登admin於是開始阻止第三方程式讀取論壇資料，其中頗受Android用戶歡迎的「LIHK HKGolden」於2014年一度遭封殺，後來與高登行政總裁林祖舜商談後，同意程式由免費改為收費10元，並去除程式廣告，程式得以再次上架。至2016年10月25日，iOS的唯一高登討論區瀏覽程式「HKG+」亦因違反API使用條件，接獲警告後半年仍未停止複製高登論壇資料，故不再獲香港高登授權作第三方程式，須立即停止普通用戶的服務，VIP用戶則可使用至11月25日[4]，而其他第三方瀏覽程式則未受影響。事件於高登討論區引起討論，更有巴打提議應藉此「另起爐灶」，成立新討論區；而大部份巴打認為管理員並無做錯，堅持留守在高登討論區，批評連登討論區為網絡「拉登」，盜取他人商業得益。

11月21日，「HKG+」表示已將程式部份原始碼交提供予LIHK HKGolden 的開發者「連尼住」及Kaiboard 的開發者「望遠」，共同開發新程式。至11月25日，LIHKG討論區正式公布成立，並以「將會延續『最好用戶體驗』App 」為宗旨。

LIHKG討論區早期只提供iOS平台應用程式[5]，Android平台應用程式於2016年11月28日晚上開始提供下載，測試版網站隨後推出。

LIHKG討論區的開設被視為高登討論區運作以來最大的挑戰，LIHKG討論區開始運作一個月後，註冊會員人數超過7萬，每日平均貼文1400貼，每日平均回覆數量7萬回。同期高登討論區每日平均貼文570貼，每日平均回覆數量1.7萬回。[6][7]

高登網主回應 编辑

高登討論區CEO林祖舜於2016年11月29日接受《蘋果日報》訪問時，指出「高登流量未見受影響，每日Page View維持約600萬」，指出禁止「HKG+」的原因是因「HKG+」違反不能自行賣廣告，不能私自暫存網頁內容的條款。林祖舜認為今次事件是有人有組織地，希望分化、打散香港一個有極高凝聚力的平台，「情況嚴重過鎅票」。他亦表示有人偽充前員工，去發散一些他將要下台，以及iPhone上唔到高登官方App等不盡不實、抹黑的消息，認為「情況唔似係一個普通寫App人做」。

他強調，公司沒有派打手到「LIHKG討論區」呼籲人回歸高登，高登亦將就不實消息發表澄清。被問到何以封殺於高登宣傳LIHKG用戶，他表示高登一向不容宣傳商業品牌，「條界線冇變過」。他又指，已向蘋果提交新iOS版本應用程式，希望速度上有所改善，會繼續做好高登，令會員回歸。 高登管理團隊亦於同日於高登發表公告，重申上述論點。

不過，事隔數天，林祖舜於高登刊出以「與時並進重新出發」為題的公開信，向一眾高登巴絲致歉，信內提到「我希望維持到一個畀大家可以暢所欲言嘅討論區，但卻忽略咗最根本嘅問題，討論區喺使用體驗上未能與時並進，忽略咗一班手機App用家，在此我希望可以向一眾手機App用家致深切歉意。」，並決定「以後同高登討論區相關嘅重大決定，都會先發帖諮詢各會員嘅意見。」

活動 编辑

LIHKG 一直只是一個活躍於網上的討論平台，並沒有任何現實活動。 直至四月初，有一名叫「米高堅尼」網友提出舉辦網聚活動，該網友於討論區內透露自己有情緒問題並且有自殺傾向，希望透過活動散心，最後該活動於5月6日（星期六）舉行，地點為金鐘海富中心的麥當勞餐廳，有大約四十多人出席，當中包括LIHKG創辦人許業珩先生。

相關 编辑

岩岩好過左 so sad

你搞錯啦，係：3頁內估中，抄哂D留言

笑死
抄埋user name啦

洗撚copy咩
佢找數既話我跳樓都得

大家唔好再Copy嘢出嚟，等樓主抄快啲。
樓主你識做啦

樓主，呢鋪靠你啦
估唔到抄野都可以造福世界少一件垃圾
咁我就唔copy野幫樓主抄快啲啦

抄到邊

我屌！

Euraka

屌你老味

[quote]龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘龘

你抄得哂我加洲新奇士橙塞屎眼

果啲係尼文定泰文
笑撚左

笑撚死
樓主影張相過黎睇睇先

盡量

大家冇信任可言？

樓主截左數

3頁內啫

抄到邊呀

我都唔係好似係好似係好似無乜水都係咁我個知你係咁係數據說明確定價格局部門檻但凡士林釁墊褥瘡痍燥熱死咁係數字體制定位置家長江西班牙凳子公司屌那媽媽姐姐妹紙張貼心裡頭腦袋表示意義務工人員

jm9

你triple佢個double定triple樓主?

樓主影住抄緊嘅相黎睇下先啦

唔好為難樓主啦

好撚仆街

樓主找數未？

笑死

樓主？

樓主呢兩年莫講話打牌，打飛機都咪洗旨意

樓主呢?

切柒啦走數

係咪抄左5日

正評支持

又走數，呢半年唔好俾我見到你

樓主

找數未？

竟然仲有人追數

找數呀